\include{common_preamble}
\usepackage[russianb]{babel}

\begin{document}

\leftheader{ул. Владимирская 11\\
Петушинский р-н, пгт. Вольгинский}

\rightheader[r]{%
  Тел.: \phone{}\\
  \texttt{\small \mail{}}
}

\title{Антон Карманов}

\maketitle

Мужчина 1988 года рождения. Окончил химический факультет ЧелГУ и несколько лет
работал по специальности. Затем увлёкся свободным ПО и программированием. В
2020 году получил диплом бакалавра по направлению <<Информатика и вычислительная
техника>>.

Ставлю целью получение должности инженера в области разработки программного
обеспечения.

\section{Опыт работы}
\begin{topic}
\item[10.2024--по настоящее время] ООО <<ДТ-СОФТ>>.\\
  Эксперт по разработке программного обеспечения.
  \begin{itemize}
    \item{} Участвую в разработке решения по управлению гетерогенной инфраструктурой
      рабочих станций (SaltStack, Python~3).
    \item{} Отвечаю за контейнеризацию решения (Docker, Docker Compose).
    \item{} Участвую в поддержании инфраструктуры подразделения: средства разработки
      на базе GitLab, управление проектом Taiga.
  \end{itemize}

\item[05.2020--10.2024] АО <<Гринатом>>.\\
  Ведущий инженер по автоматизации, старший инженер по сопровождению
  разработки.
  \begin{itemize}
    \item{} Разработка и внедрение комплекса технических решений для
      перехода на отечественное ПО (SaltStack, Python~3, Django), получившего название
      \href{http://greenatom-solutions.ru/atomport}{Атом.Порт}.
    \item Вклад в бэкенд: логика работы автоматизаций, DSL автоматизаций, модуль создания отчётов,
      прочее.
    \item Вклад в модули и конфигурации SaltStack: базовые процессы, в т.~ч. перезагрузка с
      ожиданием доступности, модули инвентаризации, сопоставление нескольких клиентов
      с хостом.
    \item Вклад в утилиту развёртывания <<песочницы>> из виртуальных машин: абстракция над
      гипервизором libvirt, контроль этапов развёртывания, синхронизация образов с удалённого
      хранилища, Telegram чат-бот управления песочницей для разработки.
    \item{} Работал с дистрибутивом Astra Linux.
    \item{} Создавал и поддерживал инфраструктуру подразделения: гипервизор на базе Qemu/KVM,
      средства разработки на базе GitLab, сервер управления проектами Taiga (так же был опыт
      с Atlassian Jira + Confluence), единый вход на базе FreeIPA, сервер видеоконференций
      Jitsi-Meet, облачное хранилище и командная работа на базе Nextcloud.
    \item{} Занимался отбором персонала в отдел разработки.
    \item{} В 2020 провёл четыре внутреотраслевые встречи в формате вебинаров,
      посвящённые GNU/Linux, Astra Linux, SaltStack и процессу миграции.
    \item{} В 2021 году провёл коммерческий интенсив по SaltStack и получил
      положительную обратную связь.
    \item{} В 2023-2024 годах проводил обучение инженеров заказчика по продукту.
    \item{} В 2024 году подготовил блок по SaltStack и выступил в роли лектора для
      МООК по продукту, за что получил благодарственное письмо.
  \end{itemize}

\item[08.2018--10.2018, 07.2019--03.2020] ООО <<ЛАНИТ-Урал>>.\\
  Системный администратор, инженер-программист.
  \begin{itemize}
    \item{}Участвовал в разработке и внедрении комплекса технических решений
      для перехода на отечественное ПО (Ansible, позже SaltStack; Python~3).
      Создал прототип модуля генерации отчётов, модуль управления службами системы.
    \item{}Работал с операционными системами из реестра отечественного ПО:
      Astra Linux~CE, RedOS, ALT Linux.
    \item{}Поддерживал сетевую инфраструктуру подразделения, обеспечивал
      связность с комплексом технических решений на площадках заказчиков
      средствами OpenVPN. Обеспечивал работоспособность сервера разработки на
      базе GitLab.
    \item{}Внёс ряд технических предложений по упрощению процесса миграции.
      Так, предложил и реализовал упрощённую схему двойной загрузки, не требующую
      изменения схемы имеющихся дисковых разделов.
    \item{}Некоторое время исполнял обязанности тимлида.
  \end{itemize}

\item[12.2017--08.2018] ООО <<Челябинск-Сигнал>>.\\
  Системный администратор.
  \begin{itemize}
    \item{}Управлял сетевой инфраструктурой провайдера. Работал с оборудованием
      производства Cisco, Mikrotik.
    \item{}Администрировал GNU/Linux-сервера. Основные сервисы: DNS-сервер
      BIND, BGBilling, АТС Asterisk, почтовый сервер Kerio Connect.
    \item{}Перенёс ряд виртуальных машин с критическими сервисами с Proxmox на
      libvirt.
    \item{}Создавал вспомогательные веб-скрипты на PHP. В том числе написл
      Telegram-бот, уведомляющий о новых заявках и интерфейс для просмотра и
      прослушивания записей телефонных разговоров колл-центра.
  \end{itemize}

\item[10.2017--11.2017] <<RedDock>>.\\
  Системный администратор.
  \begin{itemize}
    \item{}Занимался администрированием панелей CPanel и ISPsystem, CMS Bitrix.
    \item{}Оказывал пользователям техническую поддержку в составе третьей линии.
  \end{itemize}

\item[08.2016--06.2017]ООО <<Системные технологии>>.\\
  Системный администратор.
  \begin{itemize}
    \item{}Оказывал удаленную поддержку пользователям.
    \item{}Производил сервисные работы: срочный и средне-срочный ремонт
      офисного оборудования, обслуживание серверов.
    \item{}Занимался монтажом структурированных кабельных систем.
    \item{}Администрировал сервера на базе GNU/Linux, в том числе систему
      мониторинга Zabbix и АТС FreePBX.
  \end{itemize}

\item[01.2016--02.2016]ООО <<Квинта-Софт>>.\\
  Системный администратор.
  \begin{itemize}
    \item{}Обслуживание пользовательских ПК.
    \item{}Настройка локальной сети.
  \end{itemize}
\end{topic} 

\section{Образование}
\begin{topic}
\item[10.2016--03.2020]
  ГОУ ВПО Челябинский государственный университет.\\
  <<Информатика и вычислительная техника>>.
\item[09.2005--07.2010]
  ГОУ ВПО Челябинский государственный университет.\\
  Химик по специальности <<Химия>>.
\end{topic}

\section{Навыки}
\begin{itemize}
  \item{} Знание Python~3. Работа с subprocess, mulitprocess, asyncio, typing.
    Опыт работы с Django, ReportLab, python-telegarm-bot.
  \item{} Знание Bash, C++, системы сборки CMake, системы документирования
    исходного кода Doxygen, HTML5/CSS3, регулярных выражений, основ PHP, SQL.
  \item{} Использование системы контроля версий git.
  \item{} Создание конвееров задач для GitLab CI/CD, GitHub Actions.
  \item{} Опыт работы с SaltStack, Docker, Vagrant.
  \item{} Понимание принципов объектно-ориентированного проектирования.
  \item{} Обслуживание ОС семейства GNU/Linux, опыт работы с Debian, Ubuntu,
    CentOS, Arch Linux, OpenWRT.
  \item{} Знание сетевых технологий. Понимание стека протоколов TCP/IP, опыт
    работы с DNS (BIND, Dnsmasq), DHCP (Dnsmasq, ISC DHCP), SNMP, почтовыми
    серверами (Exim, Postfix), веб-серверами (nginx, Apache HTTP Server,
    Lighttpd), опыт работы с оборудованием Cisco, Mikrotik.
  \item{} Администрирование реляционных СУБД (MySQL/MariaDB, PostgreSQL).
  \item{} Работа в системе управления проектами Atlassian Jira (настройка
    жизненного цикла задач), Taiga. Работа с канбан-досками Wekan.
  \item{} Ведение внутренних баз знаний, работа в Atlassian Confluence,
    DokuWiki.
  \item{} Знание системы вёрстки \LaTeX{}.
  \item{} Проведение вебинаров, монтаж видео, работа со звуком.
  \item{} Пайка и мелкий ремонт.
  \item{} Высокий уровень грамотности и культуры речи.
  \item{} Умение работать с технической и справочной литературой.
\end{itemize}

\section{Языки}
\begin{itemize}
  \item{}Русский (родной).
  \item{}Английский --- на уровне B1 (читаю и могу изъясниться).
\end{itemize}

\section{Прочее}
\begin{itemize}
  \item{} Являюсь сторонником движений за свободное и открытое программное
    обеспечение.
  \item{} Быстро осваиваю новые для меня технические и программные решения.
  \item{} Самосовершенствуюсь, прохожу онлайн-курсы.
  \item{} Проявляю высокий уровень энтузиазма и самоотдачи при решении задач
    из об ласти моих интересов.
  \item{} Владею хорошей речью, педантичен.
  \item{} Не имею вредных привычек.
\end{itemize}

\section{Сертификаты}
\begin{itemize}
  \item{}
    \href{https://otus.ru/certificate/b5b527beeca34cfca2f72bfccfe886a6/}{OTUS:
    DevOps практики и инструменты}.
  \item{}
    \href{https://otus.ru/certificate/135eb2b8ade0459f8febb6ae9cca2b0f/}{OTUS:
    Разработчик C++}.
  \item{}\href{https://stepik.org/cert/110727}{Stepik: Программирование на
    языке C++}.
\end{itemize}

\end{document}
